{
    "question": "\u0627\u064e\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e \u0647\u064f\u0645\u0652 \u0639\u064e\u0646\u0652 \u0635\u064e\u0644\u064e\u0627 \u062a\u0650\u0647\u0650\u0645\u0652 \u0633\u064e\u0627 \u0647\u064f\u0648\u0652\u0646\u064e hukum bacaan apa saja yang terdapat dalam penggalan ayat tersebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p>mad thobii, idzhar safawi, ikhfa</p><p>Penjelasan:</p><p>mad thobii : ukun/mati dengan huruf sebelumnya kasroh.</p><p>idhar safawi : mim sukun/mati yg bertemu huruf &#039;ain dan sin </p><p>Ikhfa : nun sukun/mati yg bertemu huruf shod</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahan-lunak-yang-di-gunakan-untuk-membuat-maket-adalah-863",
            "question": "Bahan lunak yang di gunakan untuk membuat maket adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Serbuk Rumput Halus</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ada juga yang menggunakan <strong>Busa</strong>, tergantung jenis maketnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aapa-pa-tujuan-dari-mempelajari-kerakteristik-remaja-dan-dewasa-612",
            "question": "Aapa pa tujuan dari mempelajari kerakteristik remaja dan dewasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuannya adalah agar suatu saat kita bisa membedakan mana yang merupakan karakter orang2 dewasa dan mana yang masih merupakan karakter remaja yang sudah seharusnya kita tanggalkan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-manusia-sulit-mengembangkan-kecerdasan-emosionalnya-481",
            "question": "Mengapa manusia sulit mengembangkan kecerdasan emosionalnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena kecerdasan emosional ini membutuhkan dukungan dan bimbingan dari lingkungan sekitar dan orang orang terdekat, maka kecerdasan emosional adalah jenis kecerdasan yang paling sulit untuk diatur.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-jenis-karya-ekspresi-dua-dimensi-yang-dapat-dibuat-dengan-men-745",
            "question": "Dua jenis karya ekspresi dua dimensi yang dapat dibuat dengan menggunakan kertas gambar diantaranya lukisan dan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya adalah Lukisan dan Gambar. Lukisan dan Gambar 2 dimensi merupakan dua jenis karya 2 dimensi yang dapat menggambarkan ekspresi seseorang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-2-manfaat-kegiatan-usaha-kepiting-214",
            "question": "Jelaskan 2 manfaat kegiatan usaha kepiting\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsumen. Kepiting soka atau kepiting cangkang lunak memiliki banyak penggemar, lantaran kepiting ini mempunyai keistimewaan dengan cangkang yang lunak dan bisa dimakan. Karena makin diminati oleh banyak konsumen, tidak heran jika kepiting jenis ini banyak dibudidayakan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ya, jgn lupa follow aku dan jadikan sebagai jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-tidak-berbuat-dosa-lagi-penyesalan-harus-di-setau-dengan-659",
            "question": "Agar tidak berbuat dosa lagi penyesalan harus di setau dengan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Agar tidak kembali berbuat dosa lagi maka setiap penyesalan harus selalu diiringi dengan Doa dan Usaha kembali ke jalan yang lurus.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-masing-masing-tiga-contoh-amal-saleh-1-amal-saleh-kapad-615",
            "question": "Tuliskan masing masing tiga contoh amal saleh 1. amal saleh kapada allah swt 2. amal saleh kepadasesama manusia 3. amal saleh terhadap lingkungan sekitar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Amal saleh kepada Tuhan: menaati perintah dan menjauhi larangannya</p><p></p><p>2. Amal saleh kepada sesama manusia: meminjamlan uang ke tetangga yang butuh</p><p></p><p>3. Amal saleh kepada lingkungan: menjaga dan melestarikan tumbuhan ciptaan Tuhan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hiasan-yg-ditempel-di-permukaan-pintu-lemari-es-memanfaatkan-gaya-322",
            "question": "Hiasan yg ditempel di permukaan pintu lemari es memanfaatkan gaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>magnet karena menempel</p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:magnet</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemenang-bermain-menarik-teman-adalah-siswa-yang-berhasil-689",
            "question": "Pemenang bermain menarik teman adalah siswa yang berhasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemenang dalam Permainan Menarik Teman adalah Siswa yang berhasil Menarik temannya dengan jumlah sebanyak mungkin dibandingkan siswa yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bang-apa-yang-harus-kita-lakukan-waktu-kaki-kita-tertusuk-paku-se-105",
            "question": "Bang apa yang harus kita lakukan waktu kaki kita tertusuk paku sepat jawab kakiku sakit0_0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>harus <em>di</em><em> </em><em>cabut</em><em> </em><em>lah</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,, tanya aja ama mamah mu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cara mengatasi kaki tertusuk paku<br><br>Cuci tangan sebelum melakukan perawatan luka.<br><br>Bersihkan luka dengan air bersih mengalir atau bisa gunakan cairan infus nacl selama 5-10 menit. ...<br><br>Jika ada perdarahan bisa hentikan dengan menekan luka.<br><br>Setelah itu bersihkan luka dengan cairan antiseptik seperti povidone iodine cair.<br>Tutup luka dengan kassa steril.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}